% Compiled with pdflatex
% If you use something else like xelatex, you will need to convert accentued
% characters to LaTeX characters.
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{ae}
\usepackage[francais]{babel}
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[utf8x]{inputenc}   % Apple utf8 encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}   % utf8 encoding
% -> USE xelatex
\usepackage{graphicx}         % graphic files
\usepackage{alltt}            % filtered verbatim
\usepackage[margin=4cm,top=25mm,bottom=25mm]{geometry} % page layout
\usepackage[colorlinks,urlcolor=blue,
            pdfauthor={Romain BOISSAT},
            pdftitle={LO43 - Projet: Dossier d'analyse},
            pdfcreator={pdftex},
            pdfsubject={Rapport d'analyse de projet},
            pdfkeywords={utbm,lo43,uml}]{hyperref} % URLs an hrefs
%\usepackage{fontspec}
\usepackage{lmodern}
%
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{3pt}
\pagestyle{headings}
%
\begin{document}

\title{LO43: Projet - Dossier d'analyse\\Logiciel 'TaBuLeX'}
\author{Romain BOISSAT - Antoine GAVOILLE}
\maketitle
\begin{center}
  \small{Enseignants: M. Créput - M. Meignan\\
          P09}

  \vspace{100pt}

  \includegraphics[scale=0.5]{logo}
\end{center}

\newpage
\hypersetup{linkcolor=black}
\tableofcontents
\newpage

\section{Présentation du projet}
Ce document d'analyse présente les choix techniques retenus dans la conception
du programme \emph{TaBuLeX}. Dans un premier temps, l'interface graphique sera
présentée, dans un second temps le diagramme de classe de la partie \emph{Model}
du \emph{Design Pattern MVC} ainsi que des explications seront fournis.

Enfin nous donnerons un statut de notre avancement et nos réserves.

L'objectif principal de ce projet est de fournir une interface graphique
permettant de mettre en page des tableaux et les données contenues, et
capable de fournir du code LaTeX valide en sortie, afin de l'exploiter
dans la rédaction d'un document LaTeX.

L'intérêt est également pédagogique, car nous débutons tous les deux en
conception et programmation orientée objet.

\newpage

\section{Interface Graphique}
\includegraphics[scale=0.5]{gui}

\newpage

\section{Diagramme de classes}
\includegraphics[scale=0.5]{diagram}

\newpage

  \subsection{Classe Cell}

\textbf{Attributs :}

\begin{itemize}
  \item Contenu (String)
  \item Border (int[4])
  \item Gras (boolean)
  \item Italique (boolean)
  \item Largeur (int)
  \item Centre (boolean)
\end{itemize}

\textbf{Méthodes :}

Constructeurs et \emph{getters/setters}.

  \subsection{Classe TableData}

\textbf{Attributs :}

\begin{itemize}
  \item une JTable
  \item un tableau à deux dimensions dans lequel sont stockés des objets de type
        Cell
  \item un tableau de String dans lequel sont stockés les entêtes des colonnes
  \item un tableau à deux dimensions de String où sont stockés le contenu des
        Cell
\end{itemize}

\textbf{Méthodes :}

\begin{itemize}
  \item Le constructeur prend en paramètre un tableau de Cell à deux dimensions
        et un tableau de String contenant les entête des colonnes. Celui-ci va
        générer un tableau de taille 3x3.
  \item Les \emph{getters/setters} nécessaires.
  \item Les méthodes permettant d’ajouter et des supprimer une ligne ou une
        colonne. Celle si vont mettre à jour la JTable (appel à addColumn ...)
        ainsi que le tableau de données.
  \item Une méthode updateTable qui va permettre la mise à jour des données de
        la JTable et du tableau, par exemple après la modification d’un
        paramètre d’une cellule.
\end{itemize}


  \subsection{Classe Generator}

\textbf{Attributs :}

\begin{itemize}
  \item une TableData
\end{itemize}

\textbf{Méthodes :}

\begin{itemize}
  \item Le constructeur prend en paramètre une TableData pour initialiser son
        attribut (une instance de la classe n’est créée que lorsque l’on clique
        sur le bouton \emph{Generate LaTeX!}.
  \item Une fonction generateLaTeX qui va générer une arraylist<String>, chaque
        élément de la arraylist correspond à une ligne du code LaTeX.
\end{itemize}

\newpage

\section{Réserves}
Nous constatons que malgré une quinzaine d'heures passées sur la conception du
projet celle-ci est loin d'être parfaite. Ce document est donc amené à changer
régulièrement

\end{document}
